【送中惡法】搶示威者旗有一千獎金 蛇頭：見到人有錢收

近日有市民向本刊透露指，有應用程式群組聘請年輕人參與近日「反送中」示威遊行，除了底薪更有獎金。有參與過其中的年輕人指，搶走示威者旗幟就可賺一千元，自己有朋友搶了約五支旗，連底薪共賺六千元。

市民陳先生指，過去有讚好一個社交網站專頁，有討論各式娛樂話題的群組。「有些是討論賭波賭馬的群組，有些是閒聊、東拉西扯的群組，古靈精怪的片段又有一個群組，很大規模的。」他說，及後他被誤加入招聘遊行人士的群組。詢問之下，他發現該群組正在招攬六月十一日晚的「搞事人」。他更發現群組中「應徵」的大部分是年輕人，大多數為十七、八歲，有部分為二十二、三歲。

「全部都是小朋友， 看他們都是為了錢而出來。」陳先生認為。他又透露曾接觸一名參與招聘遊行的年輕人，對方指自己過去於六月九日反送中大遊行中，搶去示威者的幾支旗幟，每支可賺一千元；有朋友搶了四、五支，加上出席底薪就可賺近六千元。

本刊記者聯絡該群組版主，他竟指每次遊行只需拍照，就可賺六百元。記者進一步詢問後加入該群組，並相約六月十一日晚上前往「反送中」的示威活動，對方更表示「見到人就有錢收」，更可帶同「話頭醒尾」的朋友一同工作。但陳先生表示，曾目擊有人詢問如何「出糧」後，被負責人質問來歷，就立即並被管理員踢出群組。

六月十一日晚上，記者於灣與群組仔集合點集合後，發現所有參與人士均為男士，年齡約十八至二十二歲。及後當日有年輕負責人因性別而質疑記者來歷，經多次質問後經誰介紹，記者表示是經朋友介紹群組版主，對方竟突然稱「我們只是相約吃飯」，並無其他目的。及後群組版主聯絡記者，表示因性別問題而需要暫停工作。

「我不知道你是女士，女士就不需要了。」群組版主表示，及後記者於群組中被刪去。

有冇人可以查吓到底呢堆咩人嚟??

咁即啲旗拎去賺錢都好

我2百得

食煙食彈加多20下午茶算

Push

交收完再拎嚟買物資

問題係哪兒來的旗

發達大計裡應外合搵晒啲錢